★夏天劏房飆42°C熱到抑鬱 團體倡發高溫津貼

炎熱天氣令不適切住房住戶苦不堪言。有團體於上月向劏房、籠屋及天台屋租戶進行暑熱對其生活影響的調查，結果發現8成單位室內溫度較室外高1度至5度，當中有元朗劏房戶錄得室內最高氣溫達42度。團體建議政府每年發放一次性高溫津貼，於全港18區開放避暑及學習中心，以及動用房屋儲備金，資助推動過渡性房屋發展

社協幹事施麗珊批評政府於房策上「淨係出把口，唔使出力」，她指劏房及天台屋等環境於高溫下熱似火爐，令居民有家歸不得，同時影響其情緒及健康，冀望政府能推行即時紓困措施。

林女士一家三口以4500港元租住大角咀250呎天台屋，她哭訴室內最高氣溫可達37度，與家人盡量於下午到圖書館乘涼，晚上下廚後到公園用餐。她指在家中熱得無法入睡，「小朋友要一晚沖幾次涼，淨着內褲瞓覺散熱。」陳女士則以3000港元租50呎西營盤劏房與兒子同住，她透露二人在家熱到病，但因醫藥費高昂而不敢求醫。

香港呢個西地方
朱門狗肉臭
路有凍死骨

燒壞腦？

返大陸咪涼

家人盡量於下午到圖書館乘涼，晚上下廚後到公園用餐

Quality of life

仆街又係施麗珊

幾時建議全香港室外室內開冷氣
等戶外工作嘅人可以涼冷氣

點解你名同我一樣？

戇，點解唔立例規定住宅要保持清涼，否則不可做住宅？

Your life?

我重諗緊我幾時覆過啲噉嘅嘢

我個名靚d

屌到政府真係比津貼->劏房業主加租->又出黎屌要津貼

無限LOOP，每屌一次，啲業主愈開心

越窮 = 越有著數

去開避寒中心

咪就係

x2

大灣區

比個高溫津貼佢地用黎做咩？